<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="en"><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="4.0.1">Jekyll</generator><link href="http://localhost:4000/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="http://localhost:4000/" rel="alternate" type="text/html" hreflang="en" /><updated>2020-09-15T14:35:32+02:00</updated><id>http://localhost:4000/feed.xml</id><subtitle>Sito portfolio e blog di Alexandru Stefan Andries, conosciuto come RasterCrow sul web.</subtitle><entry xml:lang="IT"><title type="html">Come ho modificato il sito.</title><link href="http://localhost:4000/posts/generale/modifiche-al-sito" rel="alternate" type="text/html" title="Come ho modificato il sito." /><published>2020-06-08T16:50:00+02:00</published><updated>2020-06-08T16:50:00+02:00</updated><id>http://localhost:4000/posts/generale/modifiche-al-sito</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/posts/generale/modifiche-al-sito">&lt;p&gt;Recentemente ho deciso di provare a dare maggiore importanza alla sezione Blog del sito.
Questo perche, con tutto il tempo libero che ho avuto, ho lavorato su parecchi progetti con il &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;Raspberry Pi 4&lt;/code&gt;, &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;React&lt;/code&gt;, &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;Docker&lt;/code&gt; e mi piacerebbe parlarne in qualche post.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img style=&quot;display: block; margin-left: auto; margin-right: auto;&quot; src=&quot;https://s3.eu-central-1.amazonaws.com/rastercrow.me/images/posts/8-6-20/oldStylePost.gif&quot; class=&quot;img-fluid&quot; alt=&quot;old Style Blog&quot; max-width=&quot;600&quot; max-height=&quot;338&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Col vecchio sistema di blog, visibile qui sopra, era comodo e veloce poter passare da un post all’altro, in quanto il click su uno di essi non ti reindirizzava a una pagina apposita, ma semplicemente apriva una scheda popup con il contenuto del post.
Questo sistema mi piaceva e mi piace ancora molto, perche permetteva all’utente di avere tutto il conenuto nella stessa pagina, come una web app.
Ma a causa del modo in cui viene implementato, non è possibile postare link diretti a quel post e inoltre neanche una ricerca su internet con informazioni del post mi avrebbe dato nessun risultato.
Ho quindi deciso, anziche caricare il post nel modal direttamente nella pagina, di rimandare l’utente su una pagina apposta, come in tutti i normali blog.
Questo mi permette anche di fare cose come raccolte dei post di una determinata categoria, o di un determinato mese. ( Non disponibile al momento ).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Detto ciò, con questo post volevo solo dimostrare il mio intento nel cercare di migliorare questa sezione e provare a dargli più importanza in futuro.
So che usando servizi come &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;WordPress&lt;/code&gt; o &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;Wiz&lt;/code&gt; avrei potuto fare tutto questo molto più velocemente, ma volevo fare qualcosa di diverso e cercare di gestire il tutto da me.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Grazie per la lettura, alla prossima!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;P.S : Si, é normale che le card dei post siano di grandezza diversa, è voluta da me questa scelta di design.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content><author><name>Alex</name></author><summary type="html">Recentemente ho deciso di provare a dare maggiore importanza alla sezione Blog del sito. Questo perche, con tutto il tempo libero che ho avuto, ho lavorato su parecchi progetti con il Raspberry Pi 4, React, Docker e mi piacerebbe parlarne in qualche post. Col vecchio sistema di blog, visibile qui sopra, era comodo e veloce poter passare da un post all’altro, in quanto il click su uno di essi non ti reindirizzava a una pagina apposita, ma semplicemente apriva una scheda popup con il contenuto del post. Questo sistema mi piaceva e mi piace ancora molto, perche permetteva all’utente di avere tutto il conenuto nella stessa pagina, come una web app. Ma a causa del modo in cui viene implementato, non è possibile postare link diretti a quel post e inoltre neanche una ricerca su internet con informazioni del post mi avrebbe dato nessun risultato. Ho quindi deciso, anziche caricare il post nel modal direttamente nella pagina, di rimandare l’utente su una pagina apposta, come in tutti i normali blog. Questo mi permette anche di fare cose come raccolte dei post di una determinata categoria, o di un determinato mese. ( Non disponibile al momento ). Detto ciò, con questo post volevo solo dimostrare il mio intento nel cercare di migliorare questa sezione e provare a dargli più importanza in futuro. So che usando servizi come WordPress o Wiz avrei potuto fare tutto questo molto più velocemente, ma volevo fare qualcosa di diverso e cercare di gestire il tutto da me. Grazie per la lettura, alla prossima! P.S : Si, é normale che le card dei post siano di grandezza diversa, è voluta da me questa scelta di design.</summary></entry><entry xml:lang="EN"><title type="html">How I updated the website</title><link href="http://localhost:4000/posts/generale/changes-to-the-site" rel="alternate" type="text/html" title="How I updated the website" /><published>2020-06-08T16:50:00+02:00</published><updated>2020-06-08T16:50:00+02:00</updated><id>http://localhost:4000/posts/generale/changes-to-the-site</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/posts/generale/changes-to-the-site">&lt;p&gt;Recently I decided to try to give more importance to the Blog section of the site.
This is because, with all the free time I had, I have worked on several projects with the &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;Raspberry Pi 4&lt;/code&gt;,&lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt; React&lt;/code&gt;, &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;Docker&lt;/code&gt; and I’d like to talk about them in a few posts.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img style=&quot;display: block; margin-left: auto; margin-right: auto;&quot; src=&quot;https://s3.eu-central-1.amazonaws.com/rastercrow.me/images/posts/8-6-20/oldStylePost.gif&quot; class=&quot;img-fluid&quot; alt=&quot;old Style Blog&quot; max-width=&quot;600&quot; max-height=&quot;338&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;With the old blogging system, visible above, it was very fast and easy to switch from one post to another, as clicking on one of them did not redirect you to a specific page, but simply opened a popup tab with the content of the post.
I liked this system and still like it a lot, because it allowed the user to have everything on the same page.
But due to the way it is implemented, it is not possible to post direct links to that post and also not even a search on the internet with information from the post would have given me any results.
I therefore decided, instead of loading the post in the modal directly on the page, to send the user to the blog apge, like in all the normal blogs.
This also allows me to do things like collections of posts from a certain category, or a certain month. (Not available at the moment).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;I know that by using services like &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;WordPress&lt;/code&gt; or &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;Wiz&lt;/code&gt; I could have done this much faster, but I wanted to do something different and try to develop it myself.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Thanks for reading, see you next time!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;P.S : Yes, it is ok that the post cards are of different sizes, I made this design choice on purpose.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content><author><name>Alex</name></author><summary type="html">Recently I decided to try to give more importance to the Blog section of the site. This is because, with all the free time I had, I have worked on several projects with the Raspberry Pi 4, React, Docker and I’d like to talk about them in a few posts. With the old blogging system, visible above, it was very fast and easy to switch from one post to another, as clicking on one of them did not redirect you to a specific page, but simply opened a popup tab with the content of the post. I liked this system and still like it a lot, because it allowed the user to have everything on the same page. But due to the way it is implemented, it is not possible to post direct links to that post and also not even a search on the internet with information from the post would have given me any results. I therefore decided, instead of loading the post in the modal directly on the page, to send the user to the blog apge, like in all the normal blogs. This also allows me to do things like collections of posts from a certain category, or a certain month. (Not available at the moment). I know that by using services like WordPress or Wiz I could have done this much faster, but I wanted to do something different and try to develop it myself. Thanks for reading, see you next time! P.S : Yes, it is ok that the post cards are of different sizes, I made this design choice on purpose.</summary></entry><entry xml:lang="EN"><title type="html">Hello!</title><link href="http://localhost:4000/posts/generale/introductions" rel="alternate" type="text/html" title="Hello!" /><published>2020-05-16T11:20:00+02:00</published><updated>2020-05-16T11:20:00+02:00</updated><id>http://localhost:4000/posts/generale/introductions</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/posts/generale/introductions">&lt;p&gt;To be honest I don’t even know what to write, but I didn’t want to leave the &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;Blog&lt;/code&gt; section empty so here I am.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Given all the projects I’ve started and never finished (I’m looking at you &lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=jYLgi8wGVLg&quot; target=&quot;\_blank&quot;&gt;The Witcher series&lt;/a&gt;) I don’t feel like planning posts for the future, but if I one day  want to show some of my projects, talk about some games or movies or more simply to share my thoughts, I’ll most likely make a post about it.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;The idea of ​​the blog in the end is more of a &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;side-project&lt;/code&gt; than anything else, my intention initially was to make a simple site that acts as a portfolio for me and I am quite happy with the result counting that, as already said before, it’s the first time I’ve done something like this.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;I have nothing more to say, so I leave you to your browsing; see you next time!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img style=&quot;display: block; margin-left: auto; margin-right: auto;&quot; src=&quot;https://media.tenor.com/images/5e3415c11e4f7ef51ae337bf6c28d199/tenor.gif&quot; alt=&quot;batman leaving gif&quot; width=&quot;200&quot; height=&quot;200&quot; /&gt;&lt;/p&gt;</content><author><name>Alex</name></author><summary type="html">To be honest I don’t even know what to write, but I didn’t want to leave the Blog section empty so here I am. Given all the projects I’ve started and never finished (I’m looking at you The Witcher series) I don’t feel like planning posts for the future, but if I one day want to show some of my projects, talk about some games or movies or more simply to share my thoughts, I’ll most likely make a post about it. The idea of ​​the blog in the end is more of a side-project than anything else, my intention initially was to make a simple site that acts as a portfolio for me and I am quite happy with the result counting that, as already said before, it’s the first time I’ve done something like this. I have nothing more to say, so I leave you to your browsing; see you next time!</summary></entry><entry xml:lang="IT"><title type="html">Ciao!</title><link href="http://localhost:4000/posts/generale/presentazione" rel="alternate" type="text/html" title="Ciao!" /><published>2020-05-16T11:20:00+02:00</published><updated>2020-05-16T11:20:00+02:00</updated><id>http://localhost:4000/posts/generale/presentazione</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/posts/generale/presentazione">&lt;p&gt;A dire il vero non so neanche cosa scrivere, però non volevo lasciare vuota la sezione &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;Blog&lt;/code&gt; quindi eccomi qua.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Contando tutti i progetti che ho iniziato e abbandonato (sto guardando te &lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=jYLgi8wGVLg&quot; target=&quot;\_blank&quot;&gt;serie di The Witcher&lt;/a&gt;) non mi sento di progettare post per il futuro, ma se un giorno mi venisse voglia di esporre qualche mio progetto, parlare di un qualche gioco o film o più semplicemente di condividere un mio pensiero, molto probabilmente proverò a farne un post a riguardo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;L’idea del blog alla fine è più un &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;side-project&lt;/code&gt; che altro, il mio intento inizialmente era di fare un semplice sito che funga da portfolio per la mia persona e sono abbastanza contento del risultato contando che, come gia detto prima, è la prima volta che faccio qualcosa del genere.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Non ho altro da dire, quindi vi lascio alla vostra navigazione; alla prossima!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img style=&quot;display: block; margin-left: auto; margin-right: auto;&quot; src=&quot;https://media.tenor.com/images/5e3415c11e4f7ef51ae337bf6c28d199/tenor.gif&quot; alt=&quot;batman leaving gif&quot; width=&quot;200&quot; height=&quot;200&quot; /&gt;&lt;/p&gt;</content><author><name>Alex</name></author><summary type="html">A dire il vero non so neanche cosa scrivere, però non volevo lasciare vuota la sezione Blog quindi eccomi qua. Contando tutti i progetti che ho iniziato e abbandonato (sto guardando te serie di The Witcher) non mi sento di progettare post per il futuro, ma se un giorno mi venisse voglia di esporre qualche mio progetto, parlare di un qualche gioco o film o più semplicemente di condividere un mio pensiero, molto probabilmente proverò a farne un post a riguardo. L’idea del blog alla fine è più un side-project che altro, il mio intento inizialmente era di fare un semplice sito che funga da portfolio per la mia persona e sono abbastanza contento del risultato contando che, come gia detto prima, è la prima volta che faccio qualcosa del genere. Non ho altro da dire, quindi vi lascio alla vostra navigazione; alla prossima!</summary></entry></feed>