<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="4.0.1">Jekyll</generator><link href="http://localhost:4000/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="http://localhost:4000/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2020-06-08T17:06:12+02:00</updated><id>http://localhost:4000/feed.xml</id><subtitle>Sito portfolio e blog di Alexandru Stefan Andries, conosciuto come RasterCrow sul web.</subtitle><entry><title type="html">Come ho modificato il sito.</title><link href="http://localhost:4000/posts/generale/modifiche-al-sito" rel="alternate" type="text/html" title="Come ho modificato il sito." /><published>2020-06-08T16:50:00+02:00</published><updated>2020-06-08T16:50:00+02:00</updated><id>http://localhost:4000/posts/generale/modifiche-al-sito</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/posts/generale/modifiche-al-sito">&lt;p&gt;Recentemente ho deciso di modificare ancora la sezione blog, nonchè diversi metadata dal sito, in modo da renderlo più semplice da trovare, mentre si naviga nel web.
&lt;!--intro--&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Recentemente ho deciso di provare a dare maggiore importanza alla sezione Blog del sito.
Questo perche, con tutto il tempo libero che ho avuto, ho lavorato su parecchi progetti con il &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;Raspberry Pi 4&lt;/code&gt;, &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;React&lt;/code&gt;, &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;Docker&lt;/code&gt; e mi piacerebbe parlarne in qualche post.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img style=&quot;display: block; margin-left: auto; margin-right: auto;&quot; src=&quot;https://s3.eu-central-1.amazonaws.com/rastercrow.me/images/posts/8-6-20/oldStylePost.gif&quot; class=&quot;img-fluid&quot; alt=&quot;old Style Blog&quot; max-width=&quot;600&quot; max-height=&quot;338&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Col vecchio sistema di blog, visibile qui sopra, era comodo e veloce poter passare da un post all’altro, in quanto il click su uno di essi non ti reindirizzava a una pagina apposita, ma semplicemente apriva una scheda popup con il contenuto del post.
Questo sistema mi piaceva e mi piace ancora molto, perche permetteva all’utente di avere tutto il conenuto nella stessa pagina, come una web app.
Ma a causa del modo in cui viene implementato, non è possibile postare link diretti a quel post e inoltre neanche una ricerca su internet con informazioni del post mi avrebbe dato nessun risultato.
Ho quindi deciso, anziche caricare il post nel modal direttamente nella pagina, di rimandare l’utente su una pagina apposta, come in tutti i normali blog.
Questo mi permette anche di fare cose come raccolte dei post di una determinata categoria, o di un determinato mese. ( Non disponibile al momento ).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Detto ciò, con questo post volevo solo dimostrare il mio intento nel cercare di migliorare questa sezione e provare a dargli più importanza in futuro.
So che usando servizi come &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;WordPress&lt;/code&gt; o &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;Wiz&lt;/code&gt; avrei potuto fare tutto questo molto più velocemente, ma volevo fare qualcosa di diverso e cercare di gestire il tutto da me.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Grazie per la lettura, alla prossima!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;P.S : Si, é normale che le card dei post siano di grandezza diversa, è voluta da me questa scelta di design.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content><author><name>Alex</name></author><summary type="html">Recentemente ho deciso di modificare ancora la sezione blog, nonchè diversi metadata dal sito, in modo da renderlo più semplice da trovare, mentre si naviga nel web.</summary></entry><entry><title type="html">Ciao!</title><link href="http://localhost:4000/posts/generale/presentazione" rel="alternate" type="text/html" title="Ciao!" /><published>2020-05-16T11:20:00+02:00</published><updated>2020-05-16T11:20:00+02:00</updated><id>http://localhost:4000/posts/generale/presentazione</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/posts/generale/presentazione">&lt;p&gt;Primo post sul mio primo blog in quel che é anche il mio primo sito che rendo disponibile al pubblico.
&lt;!--intro--&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A dire il vero non so neanche cosa scrivere, però non volevo lasciare vuota la sezione &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;Blog&lt;/code&gt; quindi eccomi qua.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Contando tutti i progetti che ho iniziato e abbandonato (sto guardando te &lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=jYLgi8wGVLg&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;serie di The Witcher&lt;/a&gt;) non mi sento di progettare post per il futuro, ma se un giorno mi venisse voglia di esporre qualche mio progetto, parlare di un qualche gioco o film o più semplicemente di condividere un mio pensiero, molto probabilmente proverò a farne un post a riguardo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;L’idea del blog alla fine è più un &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;side-project&lt;/code&gt; che altro, il mio intento inizialmente era di fare un semplice sito che funga da portfolio per la mia persona e sono abbastanza contento del risultato contando che, come gia detto prima, è la prima volta che faccio qualcosa del genere.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Non ho altro da dire, quindi vi lascio alla vostra navigazione; alla prossima!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img style=&quot;display: block; margin-left: auto; margin-right: auto;&quot; src=&quot;https://media.tenor.com/images/5e3415c11e4f7ef51ae337bf6c28d199/tenor.gif&quot; alt=&quot;batman leaving gif&quot; width=&quot;200&quot; height=&quot;200&quot; /&gt;&lt;/p&gt;</content><author><name>Alex</name></author><summary type="html">Primo post sul mio primo blog in quel che é anche il mio primo sito che rendo disponibile al pubblico.</summary></entry></feed>